# 05. 인스턴스 생성과 힙 메모리 (heap memory)

## 인스턴스 (instance)

- 클래스는 객체의 속성을 정의 하고, 기능을 구현하여 만들어 놓은 코드 상태

- 실제 클래스 기반으로 생성된 객체(인스턴스)는 각각 다른 멤버 변수 값을 가지게 됨 
  
  가령, 학생의 클래스에서 생성된 각각의 인스턴스는 각각 다른 이름, 학번, 학년등의 값을 가지게 됨

- new 키워드를 사용하여 인스턴스 생성


## 힙 메모리

- 생성된 인스턴스는 동적 메모리(heap memory) 에 할당됨 

- C나 C++ 언어에서는 사용한 동적 메모리를 프로그래머가 해제 시켜야 함 ( free() 난 delete 이용)

- 자바에서 Gabage Collector 가 주기 적으로 사용하지 않는 메모리를 수거 

- 하나의 클래스로 부터 여러개의 인스턴스가 생성되고 각각 다른 메모리 주소를 가지게 됨
   
   ![heap](./img/heap.png)


## 참조 변수, 참조 값

```
  Student studentLee = new Student();
  studentLee.studentName = "홍길동";

  System.out.println(studentLee);
```

## 용어 정리

        객체 : 객체 지향 프로그램의 대상, 생성된 인스턴스

        클래스 : 객체를 프로그래밍 하기위해 코드로 정의해 놓은 상태

        인스턴스 : new 키워드를 사용하여 클래스를 메모리에 생성한 상태

        멤버 변수 : 클래스의 속성, 특성

        메서드 : 멤버 변수를 이용하여 클래스의 기능을 구현한 함수

        참조 변수 : 메모리에 생성된 인스턴스를 가리키는 변수

        참조 값 : 생성된 인스턴스의 메모리 주소 값

